{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_080567",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "서울 고려대학교 본관"
    },
    "text": "1981年9月25日に史跡に指定されたソウル高麗(コリョ)大学本館と中央図書館はパクドンジン建築家が設計した。本館は延べ面積3,223㎡、3階規模のゴシック式石造コンクリートの建物で、比較的小さいが重量感が感じられる。建物平面は中央玄関を中心に左右に対称された''H''の字の形だ。建物の玄関と窓はそれぞれチューダー式アーチ、ピークアーチ、水平アーチで処理された。壁面は整層ドルサッキで秩序整然とし、屋根は切妻屋根で三角型張り出し窓(dormer)を備えている。西欧の建築様式が初めて導入された開化期の建築物の中でも特に造形美が優れている。",
    "QA": [
        {
            "question": "この建物の設計者は誰ですか？",
            "answer": "パクドンジン建築家が設計しました。"
        },
        {
            "question": "この建物の指定日はいつですか？",
            "answer": "1981年9月25日に史跡に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この建物の延べ面積はどのくらいですか？",
            "answer": "延べ面積は3,223㎡です。"
        },
        {
            "question": "この建物の構造は何階建てですか？",
            "answer": "3階規模の建物です。"
        },
        {
            "question": "この建物の建築様式は何ですか？",
            "answer": "ゴシック式石造コンクリートの建物です。"
        },
        {
            "question": "この建物の平面はどんな形をしていますか？",
            "answer": "中央玄関を中心に左右に対称された''H''の字の形をしています。"
        },
        {
            "question": "この建物の玄関と窓はどのように処理されていますか？",
            "answer": "玄関と窓はそれぞれチューダー式アーチ、ピークアーチ、水平アーチで処理されています。"
        },
        {
            "question": "この建物の壁面はどのように整然としていますか？",
            "answer": "壁面は整層ドルサッキで秩序整然としています。"
        },
        {
            "question": "この建物の屋根にはどんな特徴がありますか？",
            "answer": "屋根は切妻屋根で三角型張り出し窓(dormer)を備えています。"
        },
        {
            "question": "この建物の造形美が優れている理由は何ですか？",
            "answer": "西欧の建築様式が初めて導入された開化期の建築物の中でも特に造形美が優れています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 198,
        "QA": 321
    }
}